%@metapost:aix2004.mp
%@Titre: Aix -- 2004
\par On considère un triangle $MNP$ rectangle en $M$.
\[\includegraphics{aix2004-3}\]
\begin{myenumerate}
\item Sur le schéma suivant (annexe 1 de votre sujet) tracer l'image ${\cal F}_1$ de
 ce triangle $MNP$ par la rotation de centre $P$ et d'angle 90\degres\ dans le sens
 indiqué par la flèche.
 \item Tracer l'image ${\cal F}_2$ du triangle $MNP$ dans la translation de 
vecteur $\vecteur{PM}$.
\end{myenumerate}